# Space Shooter Test



### Tech
  - [UniRx](https://github.com/neuecc/UniRx) - Реактивное программирование
  - [Zenject](https://github.com/modesttree/Zenject) - IoC контейнер


### Features

 - Полная сериализация состояния игры при выходе в меню и из приложения
 - Генератор случайных миссий (скорость, размер, цвет и количество астероидов для прохождения миссии)
 - Во всем проекте организован **MVP** паттерн где:
    *  **Model** - данные, и логика их получения
    *  **View** - unity объекты и компоненты для отображения
    *  **Presenter** - связывание двух предыдущих, а так же обработка событий
 - Используются принципы **IoC** для достижения максимально не связанного кода 
    - ###### но так или иначе он все равно немного связан :)


### Installation

Unity 2019.4.3f1



### Development
#### Installers
* **Ship** - корабля, спавнера снарядов
* **Obstacles** - препятствий (астероидов)
* **MapInstaller** - генератора случайных миссий, миссий и состояний
* **GameInstaller** - спавнера корабля, вспомогательных скриптов
* **UIInstaller** - базового UI в игре


#### Factories
* **FactoryIObstaclePresenter** - создание препятствий
* **FactoryIMapPointPresenter** - создание миссий на карте
* **FactoryIShipPresenter** - создание корабля
* **FactoryIShellPresenter** - создание снарядов

#### Signals
* **ShipCrashSignal** - у корабля кончились жизни и он разбился, выбрасываемся в меню
* **LevelPassSignal** - уровень был пройден, время открывать следующий
* **MapSelectSignal** - была выбрана миссия, включаем игровой процесс
* **MapResetSignal** - была нажата кнопка сброса миссий, всё сбрасываем и генерируем новые миссии

#### Miscs
* **BinarySerializer** - бинарный сериалайзер
* **Disposable** и **DisposableBehaviour** - реализуют `Dispose()` и `OnDestroy()` соответственно, используйется для утилизации **UniRx** событий 
    * (`DisposableBehaviour` используется вместо стандартного `AddTo(this)` потому что иногда нужно бывает очистить события без уничтожения `GameObject`)
* **LevelHelper** - вспомогательный класс о размерах экрана и т.д
* **SerializationSurrogateы** - суррогаты для сериалайзера, для правильной сериализации Unity типов

#### MVP's
* **Game** - создает корабль при выборе миссии, сбрасывает всё что связанно с кораблем при его гибели
* **UI** - отвечает за отображение статусов о прохождении или проигрыше
* **Ship** и **Shell** - всё что связанно с кораблем (управление, стрельба и т.д)
* **Obstacles** и **Obstacle** - генерация препятствий (астероидов)
* **Map** - карта и всё что в ней(миссии, а так же все данные)

#### 
Не все управляющие скрипты в игре реализуют жизненный цикл `MonoBehaviour`, для **презентеров** верхнего уровня у которых нет необходимости в `GameObject`, используются `IInitializable` и `IDisposable`. 

По возможности все **модели** выведены в **Inspector** для задания базовой конфигурации.


###

